【LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

多咗個狗官講廢話

陳肇副手

求文字直播

打完飛機未呀？入正題啦

衞生防護中心轄下科學委員會檢討新型冠狀病毒感染的防控策略
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心轄下新發現及動物傳染病科學委員會及感染控制科學委員會今日（二月十七日）下午舉行聯合會議，檢視香港新型冠狀病毒感染的最新情況及防控策略。

在今日的會上，科學委員會委員獲悉世界各地及本地新型冠狀病毒感染的最新情況，並檢討香港現時的監測及防控策略。

委員同意有證據顯示新型冠狀病毒在本港出現社區傳播的跡象。為防止病毒在本地進一步蔓延及植根，香港應繼續維持現時隔離確診病人的策略，並為密切接觸者安排檢疫及其他接觸者安排醫學監測。

科學委員會知悉內地的爆發個案仍然持續，故現階段應維持並不時檢討現行壓縮香港與內地跨境人流的措施。

委員亦討論確診接觸者的檢疫期。根據現時有關新型冠狀病毒潛伏期的資料，密切接觸者的檢疫期建議應維持14天。委員建議，若檢疫中心容量已達飽和，密切接觸者在首10天檢疫期內應在指定的檢疫設施接受檢疫，但視乎個案情況，個別接觸者可於餘下4天在家中接受檢疫。

科學委員會建議整體社會應繼續加強推動保持社交距離的措施，以及加強個人衞生（包括手部衞生、咳嗽禮儀及當出現發燒或呼吸道感染病徵時戴上口罩等）和環境衞生措施，以減低新型冠狀病毒在本地進一步傳播的風險。

由於部分新型冠狀病毒感染個案出現的病徵輕微，委員建議將加強監測的機制由住院病人擴闊至門診病人，以期檢測社區內的輕微個案和更全面掌握病毒的流行病學情況。

完
2020年2月17日（星期一）
香港時間21時18分

佢講緊呢個
照稿讀

到時大爆發就好玩

讀到好似朗誦咁

直接取消佢咪算，反正依家有＝無

句句尾音都

自行檢測

條友個語調做乜鳩 朗誦呀？

由於部分新型冠狀病毒感染個案出現的病徵輕微，委員建議將加強監測的機制由住院病人擴闊至門診病人，以期檢測社區內的輕微個案和更全面掌握病毒的流行病學情況。
重點係呢度
將來嘅確診個案可能會多啲

多一個

#61 32歲
#52嘅家傭
先陰性 肺片有陰影
拍CT 發現肺部有問題
最後確診
冇去到1月29號北角晚宴

5危殆
3嚴重 (NEW #58)

5危殆 no.58情況轉為嚴重

好似教育電視咁

#6
#14
今日或可以出院

#14 80歲都出到院

可能粗荼淡飯，朝朝晨操

正常自律生活
80歲身體唔一定差過60歲

係咪坐過遊輪果個？

係佢啦

武漢肺炎繼續侵港，本港昨日（1日）新增第14宗確診個案，患者為一名與妻子居於葵涌邨的80歲老翁。他上月與女兒到日本旅行後，返港發燒及咳嗽，到明愛醫院求醫被確診轉送到瑪嘉烈醫院。衞生防護中心傳染病處主任張竹君指，該患者在1月10日曾到深圳，但由於大部份時間留在香港，不排除患者為另一宗本地感染。除到深圳外，該男患者在同月17至25日曾到東京旅遊，並在20日乘搭郵輪，郵輪內有86名香港人。據了解，病人在船上可能「周圍走」及「游吓水」，若曾觸摸泳池設施，則有一定機會傳染他人。

又多單外傭放假開Ｐ 奶野？

#61
同過十幾個朋友一齊

確診菲傭佢喺大會堂同十幾個菲傭聚會

我諗起同wucfu 一齊拍片個阿伯
80歲都好得返 分分鐘wucfu一陣又推阿伯出黎舉鐵

條命咁硬

菲傭又惹返比佢d master 係屋企應該都唔方戴罩
佢地成日又傾電話,一陣一路傾一路煮飯,噴晒d口水落去....

仆街了....

同樣都係阿伯，點會呢個80歲阿伯冇事，但係武漢嗰個72歲健美阿伯會瓜老襯？

重要佢哋坐得咁密又攤曬啲嘢食喺地下share嗰種

出返黎幾撚威
我搞到成架船中晒招仲要無事出返黎

玩串d聽日去接機

阿伯接機示意圖

點解唔係去金鐘！？

如陰性但臨床病徵解釋唔到先會再驗

港台問題.....慘不忍睹

有一個初步陽性

58歲 男
住觀塘金橋華廈

老婆係大陸

唔問都唔講

#62
初步確診
屋企人住中山
睇過私家醫生
1/23 - 2/2 去過中山
2/5 去過澳門

初步陽性觀塘康寧道 2月11日有發燒 11，13睇過私家 17入聯合醫院
1月23-2月2去過中山 2月5去過澳門一日來回
工作地點喺附近

係觀塘屋企附近返工

住觀塘金僑華廈

21日先病發

應該會呢兩個星期會越嚟越多#62嘅case
新年後 8/2前幾多人大陸返嚟
無理由一個都無事

ㄧ早封關就無呢個case

又永續兩星期

直接清明前都未必放心
點知過左清明又要兩星期

清明

自己化驗

放返出城....

其實大部份1月尾都返左黎

境外傳入黎

小學雞唔識計數？

深層唾液

朝早訓醒吐口水 自己驗

所以潛伏期可能增長，因為病毒躲藏分裂需時

利申: 做小販

最長21, 最短6, 邊怱little learn chicken?

咁你有無講最長啊小學雞？

咁我以為你有個 please 慳D, 自己可以work out 嘛

利申: 做小販，little learn chicken 學歷

屌你老母
原來你唔係小學雞，係直頭弱智，字都未識打

四個明知有隔離令，想離開香港

有發燒/上呼吸病徵
有肺炎病徵
會俾病人自己驗

係附近翻工 擔心

第一次陰轉陽性

又咩字唔識打呀？我手寫字㗎，little learn chicken, 無學過打字㗎